[
  {
    "cardID": 1,
    "headerQuiz": "Fråga 1.",
    "question": "Vad är co2?",
    "correct_answer": "Koldioxid",
    "incorrect_answers": ["Väte", "Vatten"]
  },
  {
    "cardID": 2,
    "headerQuiz": "Fråga 2.",
    "question": "Varför stiger havsnivån",
    "correct_answer": "Smältande glaciärer",
    "incorrect_answers": ["Mycket regn", "Dåligt väder"]
  },
  {
    "cardID": 3,
    "headerQuiz": "Fråga 3.",
    "question": "Vad är växthusgaser?",
    "correct_answer": "Samlingsnamn för alla gaser som finns i atmosfären",
    "incorrect_answers": [
      "Annat ord för avgaser",
      "Växtätande djur som släpper väder och skapar gas runt husområden"
    ]
  },
  {
    "cardID": 4,
    "headerQuiz": "Fråga 4.",
    "question": "Vad är en vanlig konsekvens av höjd global temperatur?",
    "correct_answer": "Fiskarna dör",
    "incorrect_answers": ["Vattnet i haven börjar koka", "Värmeböljor"]
  },
  {
    "cardID": 5,
    "headerQuiz": "Fråga 5.",
    "question": "Vem bidrar mest till klimatförändringar?",
    "correct_answer": "Människan",
    "incorrect_answers": ["Djuren", "Naturen"]
  },
  {
    "cardID": 6,
    "headerQuiz": "Fråga 6.",
    "question": "Hur många människor kan potentiellt påverkas av 1cm höjd havsnivå i tillväxtregioner?",
    "correct_answer": "100",
    "incorrect_answers": ["10 000", "1 000 000"]
  },
  {
    "cardID": 7,
    "headerQuiz": "Fråga 7.",
    "question": "Vilket havsdjur blir påverkad av temperaturökningar?",
    "correct_answer": "Havssköldpaddan",
    "incorrect_answers": ["Kaninen", "Måsen"]
  },
  {
    "cardID": "8",
    "headerQuiz": "Fråga 8.",
    "question": "Vad kan avgasutsläpp leda till?",
    "correct_answer": "Försurning av vatten och övergödning",
    "incorrect_answers": ["Kolsyrat vatten", "Koldioxid"]
  },
  {
    "cardID": 9,
    "headerQuiz": "Fråga 9.",
    "question": "Vad är en glaciär?",
    "correct_answer": "Isar som finns året runt",
    "incorrect_answers": ["Is som ligger en kort period", "Svart is"]
  },
  {
    "cardID": 10,
    "headerQuiz": "Fråga 10.",
    "question": "Hur mycket har jordens temperatur ökat med sedan 1700?",
    "correct_answer": "4 grader",
    "incorrect_answers": ["1 grad", "0.6 grader"]
  }
]
